一路好走，魯芬

去年魯芬疑因在東莞拍網上電影期間，下榻酒店衛生欠佳致神經性皮炎，開頭以為只是普通皮膚痕癢，未有理會，後來才知是神經性皮炎，更暴瘦十多磅，且驗出肝酵素偏高。最終因皮肌炎導致肺部衰竭，於今日凌晨時分在家人朋友陪同下安詳離世，終年63歲。

神經性皮炎發病主因是免疫系統失調所致，嚴重者波及身體其他器官，例如心臟、呼吸系統、食道及消化系統，亦可引起併發症如肺部纖維化發炎等。

魯芬姪女接受傳媒訪問時承認，魯芬是因為免疫力差，致肺部受感染需住院，加上天氣轉寒，令其身體轉差，過農曆新年前已入院，豈料最終撒手人寰。

魯芬最後一次更新fb，是上月29日中午三時，她貼上招牌可愛笑容，頭上紮了兩個兔仔耳高髻，相片應是去年拍狽年廣告的舊照，並留言道:「恭喜發財！雞年祝大家身體健康！龍馬精神！笑口常開！充滿正能量！！」

人生無常，一切都好突然，永遠懷念你
我愛魯芬